來自父母的負面情緒是一種傳染病

有無人明

奶閪，中撚哂 唔講以為訪問緊我
利申 已被傳染

岩呀
阿媽長期情緒極差
自從佢大病左一場之後
更加覺得全世界欠左佢
成日因爲極少嘅事發脾氣
全家人受氣又到癲
所以成日唔開心

主要呢個因素
我患上左情緒病
唉
條路好難行

身同感受 自己都奶埋野 有時一負面上黎好辛苦

認同

利申：父母成日嘈交，係近年叫少咗

唉
中國人父母永遠都係用鬧黎表達對小朋友既關愛

嘩頂你個肺
「因為你係我個囡，因為我得返你」呢句真係難聽過粗口

我老母仲要成撚日話其他屋企人有抑鬱
總之睇唔順眼就話有抑鬱
又唔見佢咁講自己？

完全中哂
屋企本身有個精神病 而家個老人家又有腦退化 老母近來工作又唔如意
成家人俾人落左降頭咁

我養你咁大！你有能力你咪搬囉 白養你呀！
我有料我早搬啦 仲洗係到受氣咩 唉屌

要照顧屋企人既情緒健康真係好唔簡單，都可以好大壓力
你都要好好照顧自己先呀巴打

要不是樓價...

認同
由細到大都係我接收老母既負面情緒
打 鬧 屈 都係死忍 有時舒發唔到都好辛苦 好想死

不嬲都係，自從搬出嚟我個人即刻正面好多
個思考模式同情緒處理學咗之後好難改

家庭影響真係好大，好心沒咁嘅條件就咪撚生啦

一模一樣 完全明白

細個都羨慕人哋老豆老母思想開明，又識代入人哋各度諗嘢，自己屋企人就放負

大個咗之後又讀書多，自己改變咗思維，諗諗下與其羨慕人哋，不如自己落手改變老豆老母啲思維

而家老母開始成功畀我改變

好努力令佢地改變
但無論咩方法（軟/硬）
都無用 試左好多年
已經放棄左 搬左出去住 間唔中同佢地飲下茶就算

完全係我黎
我無撚得揀係邊度出世
做咩要生我出黎
你地鬧交做咩要鬧埋我
發脾氣做咩要打鳩我
做咩要我係個咁既屋企大 點解人地有完整既家庭我無

改變唔到囉

我老母一早唸完經之後就會話邊個邊個對佢唔住
欠左佢d 乜 當年點點點

但果個人 老老77 根本冇咩機會再見到

好撚大怨氣

唔羨慕人地老竇老母有錢
但係唔負累我 唔點/迫我行條黑路已經偷笑

有過類似經歷嘅朋友可能會明白，好多時最難面對的唔係一個完全唔愛你，或對你完全唔好的父母，反而係你感受到佢好愛你，知佢為你付出甚至犧牲左好多，但佢用錯方式去愛你，佢對你嘅愛永遠帶住負面情緒同壓力的父母。

呢段講得好中
如果有個人對你勁仆街
你都可以大條道理屌返佢轉頭
但對住一個愛你但又好負面既人真係好痛苦
有時你唔想佢唔開心
但又要抑壓自己
不斷咁惡性循環落去 最後大家都唔開心

因為同時你都好愛佢地所以你先會難受
放鬆啲

個個人屋企係有唔同困難嘅
唔係話改就改到